\section{S}

    \subsection{Scenario}
    Sequenza di passi che descrive un esempio di interazione con un sistema.
    
    \subsection{Scienza}
    Insieme di principi interpretativi della realtà.
    
    \subsection{SDK} (Software Development Kit) Pacchetti di strumenti per lo sviluppo e documentazione di sistemi software.
    
    \subsection{Servizio}
    Mezzo per aiutare l'utente a raggiungere i suoi obiettivi riducendo costi e rischi, ad esempio abbattendo le attività non produttive. L'amministratore deve occuparsi dell'erogazione dei servizi di supporto come la fornitura di strumenti adeguati.
    
    \subsection{Sistema}
    Insieme di componenti organizzati per compiere una o più funzioni.
    
    \subsection{Sistematico}
    Operazione, eseguita secondo un sistema, cioè seguendo ordinatamente certi criteri. Abbraccia un metodo.  
    
    \subsection{Slack Time}
    Quantità di tempo tra la data minima a partire da cui un evento può accadere e la data massima oltre la quale esso ritarda gli eventi successivi.
    
    \subsection{Software}
    Unione di \textit{soft} (soffice, concetto astratto) e \textit{ware} (cosa inerte)
    
    \subsection{Sommario}
    Breve riassunto del contenuto di un documento. Inglese: abstract.
    
    \subsection{SPICE}
    (Software Process Improvement Capability dEtermination) Vedi ISO/IEC 15504.
    
    \subsection{SPY}
    (Software Process Assessment and Improvement) Standard per il miglioramento e la valutazione della qualità di processo.
    
    \subsection{SQL}
    (Structured Query Language) Linguaggio di programmazione dichiarativo basato sull'algebra relazionale che serve a creare, manipolare e interrogare basi di dati relazionali. Inglese: SQL.
    
    \subsection{SSH}
    (Secure SHell) Protocollo che permette la creazione, attraverso interfaccia a riga di comando, di una connessione remota cifrata con un altro host della rete informatica in modo più sicuro rispetto al suo predecessore Telnet.
    
    \subsection{Stakeholder}
    Letteralmente, ``portatore di interesse". Insieme delle persone che a vario titolo sono coinvolte nel ciclo di vita del software avendo influenza sul prodotto o sul processo; fanno parte di questa categoria fornitori, committenti e clienti.
    
    Persona a vario titolo coinvolta nel ciclo di vita di un software che ha influenza sul prodotto o sul processo.
    
    \subsection{Standard di Processo}
    Riferimento di base generico usato come stile comune per lo svolgimento delle funzioni aziendali, pensato per una collettività di casi afferenti ad un certo dominio applicativo. 
    
    \subsection{Stile Architetturale}
    Collezione di decisioni architetturali prefissate applicabili ad un determinato contesto di sviluppo ad alto livello. Seguire uno stile architetturale porta in genere a determinate buone qualità nel sistema.
    
    \subsection{Stub}
    Programma che simula il comportamento di componenti o moduli software che sono utilizzati da un modulo durante il test dello stesso.
    
    \subsection{Strumento}
    Insieme di concetti e di metodi, con delle tecnologie di supporto. Inglese: tool.
